<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
        "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book>
    <title>Торговая платформа "Фондовая биржа"</title>

    <chapter>
        <title>Введение</title>
        <para>
            Торговая платформа "Фондовая биржа" предназначена для организации
            торговли фиатными валютами (доллар, евро, юань) и криптовалютами
            (Bitcoin, Ethereum). Система предоставляет пользователям возможность
            регистрироваться, пополнять счета, выставлять заявки на покупку/продажу,
            отслеживать историю сделок и анализировать рыночные данные с помощью
            графиков.
        </para>
        <para>
            Платформа состоит из нескольких модулей: ядро торговой логики,
            управление портфелем, сервис пользователей, стакан заявок,
            модуль уведомлений и REST API. Каждый модуль спроектирован как
            независимый компонент с четкими интерфейсами.
        </para>
        <para>
            Разработка ведется на языке Java с использованием современных
            подходов: объектно-ориентированное проектирование, система контроля
            версий Git, автоматическая генерация документации (Javadoc).
        </para>
        <para>
            Система поддерживает два режима работы: реальная торговля и
            симуляция (учебный режим) на виртуальные средства. Это позволяет
            новичкам освоиться без финансовых рисков.
        </para>
        <para>
            В дальнейшем планируется добавление мобильного клиента и интеграция
            с внешними биржами для получения актуальных курсов.
        </para>
    </chapter>

    <chapter>
        <title>Сценарии использования</title>

        <section>
            <title>Сценарий 1: Регистрация нового пользователя</title>
            <para>
                Пользователь открывает веб-интерфейс платформы и нажимает кнопку
                «Регистрация». В открывшейся форме он вводит email и пароль.
                Система проверяет уникальность email, хеширует пароль и создает
                новую запись в базе данных. После успешной регистрации пользователь
                автоматически входит в систему и перенаправляется на главную страницу.
            </para>
            <programlisting language="java">
                // Пример вызова метода регистрации в контроллере
                UserService userService = new UserService();
                boolean success = userService.register("user@example.com", "secret");
                if (success) {
                // перенаправить на главную
                } else {
                // показать сообщение об ошибке
                }
            </programlisting>
        </section>

        <section>
            <title>Сценарий 2: Размещение заявки на покупку</title>
            <para>
                Авторизованный пользователь выбирает валютную пару (например, BTC/USD),
                указывает количество и цену, затем нажимает «Купить». Система проверяет
                достаточность средств на балансе, создает заявку и помещает ее в стакан.
                При появлении встречной заявки исполняется сделка, балансы обновляются,
                запись о сделке сохраняется в историю.
            </para>
            <programlisting language="java">
                // Фрагмент кода контроллера для размещения заявки
                @PostMapping("/orders")
                public String placeOrder(@RequestBody OrderDto order) {
                TradingEngine engine = new TradingEngine();
                engine.processOrder(order.getId());
                return "Order placed";
                }
            </programlisting>
        </section>

        <section>
            <title>Сценарий 3: Просмотр портфеля и истории сделок</title>
            <para>
                Пользователь заходит в раздел «Портфель». Система запрашивает у
                PortfolioManager текущие балансы по всем валютам и отображает их
                в виде таблицы. Ниже показывается последние 10 записей из TradeHistory
                с деталями (дата, пара, объем, цена).
            </para>
            <programlisting language="java">
                // Пример получения баланса
                PortfolioManager pm = new PortfolioManager();
                double btcBalance = pm.getBalance("BTC");
                double usdBalance = pm.getBalance("USD");
            </programlisting>
        </section>
    </chapter>
</book>